\PassOptionsToPackage{dvipsnames}{xcolor}
\documentclass[10pt,a4paper,ragged2e]{altacv}

\geometry{left=0.5cm,right=9cm,marginparwidth=6.8cm,marginparsep=1cm,top=1.25cm,bottom=1.25cm}

\ifxetexorluatex
  \setmainfont{Lato}
\else
  \usepackage[utf8]{inputenc}\usepackage[T1]{fontenc}\usepackage[default]{lato}
\fi
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{hyperref}\hypersetup{hidelinks}

\definecolor{DarkTeal}{HTML}{1F4E5F}
\definecolor{Accent}{HTML}{C9543C}
\colorlet{heading}{DarkTeal}\colorlet{accent}{DarkTeal}
\colorlet{emphasis}{Accent}\colorlet{body}{black}

\renewcommand{\itemmarker}{{\small\textbullet}}
\renewcommand{\ratingmarker}{\faCircle}
\renewcommand{\cvtag}[1]{%
  \tikz[baseline=(cvt.base)]\node[anchor=base west,draw=body!30,rounded corners,inner xsep=0.85ex,inner ysep=0.6ex,text height=1.5ex,text depth=.25ex](cvt){#1};%
  \hspace{6pt plus 3pt minus 0pt}%
}
\renewcommand{\cvevent}[4]{%
  {\large\color{emphasis}#1}%
  \ifstrequal{#2}{}{}{ \textbf{\color{accent}#2}}%
  \ifstrequal{#3}{}{}{\hfill{\small\color{body}\faCalendar\hspace{0.4em}#3}}%
  \par\medskip\normalsize
}

\addbibresource{refs.bib}

\begin{document}
\name{Marcelo Vironda Rozanti}
\tagline{Engenheiro de Software Backend Sênior · Pagamentos \& Sistemas de Crédito}
\personalinfo{%
  \email{mvrozanti@hotmail.com}
  \location{São Paulo, Brasil}
  \homepage{mvrozanti.github.io} \\
  \linkedin{linkedin.com/in/mvrozanti}
  \github{github.com/mvrozanti}
}

\begin{fullwidth}\makecvheader\end{fullwidth}

\cvsection[sidebar]{Experiência}

\cvevent{Engenheiro de Software Sênior}{\href{https://www.srmasset.com.br}{SRM Asset}}{03/2026 -- atual}{São Paulo}
\begin{itemize}
\item Desenvolve integrações backend com as registradoras B3 e CERC para Duplicatas Escriturais (recebíveis escriturais) -- trilho regulado de registro de recebíveis no Brasil.
\item Integra as APIs da QI Tech (banking- e credit-as-a-service) à plataforma.
\item Entrega acelerada por IA: RAG sobre documentação regulatória e de APIs, fluxo ágil-IA BMAD e boas práticas de LLM -- evals, saída estruturada, guardrails, MCP.
\end{itemize}
\cvtag{Java}\cvtag{Spring}\cvtag{Aurora PostgreSQL}\cvtag{AWS}\cvtag{Docker}\cvtag{MyBatis}\cvtag{RabbitMQ}\cvtag{Keycloak}\cvtag{Terraform}\cvtag{RAG}\cvtag{BMAD}\cvtag{MCP}

\divider

\cvevent{Engenheiro Sênior}{\href{https://www.c6bank.com}{C6 Bank}}{04/2025 -- 03/2026}{São Paulo}
\begin{itemize}
\item Responsável pelo desenho e operação de serviços críticos de alta disponibilidade para concessão de crédito em um dos maiores bancos digitais do Brasil.
\item Conduz Domain-Driven Design nos domínios de decisão de crédito; trata observabilidade, idempotência e recuperação como cidadãos de primeira classe.
\item Postura de segurança da informação: gestão de segredos, princípio do menor privilégio, CI/CD endurecido via Harness.
\end{itemize}
\cvtag{Kotlin}\cvtag{Spring}\cvtag{MongoDB}\cvtag{PostgreSQL}\cvtag{Docker}\cvtag{Harness}\cvtag{Grafana}\cvtag{Splunk}\cvtag{Koin/Javalin}\cvtag{DDD}

\divider

\cvevent{Engenheiro de Software}{\href{https://www.fiserv.com}{Fiserv}}{03/2024 -- 04/2025}{São Paulo}
\begin{itemize}
\item Entregou serviços da plataforma POS para uma operação global de pagamentos presenciais; responsável pela postura de prevenção e recuperação de desastres.
\item Liderou iniciativas de DevSecOps: gates de Fortify e Sonar em CI/CD, segredos via CyberArk, pipelines de release endurecidos.
\item Produziu documentação técnica e processual que sobrevive à rotação do time.
\end{itemize}
\cvtag{Spring}\cvtag{Oracle SQL}\cvtag{Docker}\cvtag{Splunk}\cvtag{Dynatrace}\cvtag{Fortify}\cvtag{Sonar}\cvtag{CyberArk}\cvtag{Redis}\cvtag{Mercurial}

\divider

\begin{fullwidth}
\cvevent{Desenvolvedor Backend}{\href{https://www.upwork.com}{Upwork}}{Out 2022 -- Jan 2024}{Remoto (Freelance)}
\begin{itemize}
\item Contratado autônomo para clientes internacionais: serviços backend e pipelines de extração de dados / automação web sobre fontes diversas.
\item Comunicação diária em inglês com clientes: levantamento, escopo e entrega.
\end{itemize}
\cvtag{Python}\cvtag{lxml}\cvtag{BeautifulSoup}\cvtag{pup}\cvtag{Headless Chromium}\cvtag{PhantomJS}\cvtag{Bash}

\divider

\cvevent{Engenheiro Backend}{\href{https://www.contaazul.com}{Conta Azul}}{Set 2021 -- Ago 2022}{São Paulo}
\begin{itemize}
\item Construiu motor de automação de obrigações fiscais que processa envios periódicos e pontuais de SPED, eSocial e EFD-Reinf para clientes contábeis SMB.
\item Operado sobre primitivos nativos da AWS (filas, storage) com infraestrutura como código em Terraform.
\end{itemize}
\cvtag{Java}\cvtag{Spring}\cvtag{AWS}\cvtag{Terraform}\cvtag{PostgreSQL}\cvtag{LogDNA}

\divider

\cvevent{Engenheiro Backend}{\href{https://www.grao.com.br}{Grão}}{Dez 2020 -- Set 2021}{São Paulo}
\begin{itemize}
\item Implementou a integração com o Pix (sistema brasileiro de pagamento instantâneo) em Kotlin -- do kickoff ao lançamento -- trilho mandatado pelo BCB.
\item Modelagem de esquemas e entidades focada em performance; ambientes containerizados de teste e produção.
\item Design de APIs REST escaláveis com QA automatizada no loop.
\end{itemize}
\cvtag{Kotlin}\cvtag{Java EE}\cvtag{Spring}\cvtag{MySQL}\cvtag{Feign}\cvtag{Firebase}\cvtag{GitLab CI}\cvtag{Graylog}\cvtag{Postman}\cvtag{Svelte}

\divider

\cvevent{Desenvolvedor de Software}{\href{https://www.rd.com.br}{Raia Drogasil}}{Jan 2020 -- Dez 2020}{São Paulo}
\begin{itemize}
\item Adequou o software de Operações de Venda à LGPD no início da janela de exigibilidade da lei.
\item Integrou leitores biométricos e impressoras térmicas ao stack de loja; modelagem diária em Oracle.
\end{itemize}
\cvtag{Java EE}\cvtag{Oracle SQL}\cvtag{JSF/PrimeFaces}\cvtag{JBoss}\cvtag{WebLogic}\cvtag{DTAP}\cvtag{TDD}

\divider

\cvevent{Desenvolvedor de Software}{\href{https://www.sys4bank.com.br}{Sys4Bank}}{Mar 2016 -- Jan 2020}{São Paulo}
\begin{itemize}
\item Primeira exposição a produção de grau industrial: serviços Spring Boot sustentando o back-office bancário.
\item Introduziu containerização e Travis CI em um time vindo de deploy manual.
\end{itemize}
\cvtag{Java}\cvtag{Spring Boot}\cvtag{MSSQL}\cvtag{Maven}\cvtag{Ant}\cvtag{Bash}\cvtag{Travis CI}\cvtag{Linux}

\end{fullwidth}
\clearpage
\end{document}
